**DESCRIPCIÓN**

El objetivo de este patrón es la creación de nuevos objetos mediante la duplicación de objetos existentes llamados prototipos que disponen de la capacidad de clonación.

**CUANDO USARLO**

El patrón Prototype se utiliza en los dominios siguientes:

Un sistema de objetos debe crear instancias sin conocer la jerarquía de clases que las describe.
Un sistema de objetos debe crear instancias de clases dinámicamente.
El sistema de objetos debe permanecer simple y no incluir una jerarquía paralela de clases de fabricación.

